---
aid: 9025
zid: 46597
title: "转南朝“我是大鲨鱼”仿太祖评《临高启明》"
author: 解放军席卷亚洲
date: 2012-06-25 21:06:53+07:00
lastmod: 2012-07-03 12:51:00+07:00
---

解放军席卷亚洲 于 2012-6-25 21:06:53 发表了：

评全书：

www.sbanzu.com

这本书很好，好就好在有斗争。几百个娃娃丢在一个岛上好几年，也搞出很不小的名堂。跟明政府要斗争，跟海盗要斗争，娃娃们自己内部也要斗争。这些都没有回避，都写出来，而且写得很生动。有斗争就有人爱看，我就爱看。我看年轻人也会爱看，要鼓励他们看，鼓励他们学习斗争。

www.sbanzu.com

娃娃们的斗争也不是书生意气，不是绣花做文章。他们也晓得要有枪杆子，要有粮有钢。要上科学技术，气要多钢更要多，几十几百吨不够，几千上万吨够不够？我看也是不够的。一千一百万吨只怕也不够。我们 57 年搞了一千一百万吨，也是不够。有人至今不高兴，怕东怕西，像个小脚老太太，走路一摆一摆，摆着摆着就摆到右边去了。还没有掉进沟里面，还差一点。还不如娃娃们。要让娃娃们教育老太太，不教育，总是没有出路。

www.sbanzu.com

有同志提出来，书里面有些低级趣味，女仆革命什么的，总之是不好，不能让人看，看了要学坏。我就不怕。要允许年轻人犯错误。剥削阶级的尾巴哪有那么容易割干净？总是在哪里缩着，一不小心又会伸出来。跑到明朝那个环境里面，那是个什么环境啊？大地主跟文人们联合欺压老百姓，老百姓的觉悟又还没有那么高，那就没有斗争的压力，压力还没有那么大。这样的环境里面，好人也学坏了。归根结底还是斗争不够。

www.sbanzu.com

书里有个姬信，搞了个什么土著权益保护协会，搞这个没有用。我们那里有句话，叫做脱了裤子放屁，多此一举。这个保护协会就是多此一举。土著的权益要你们元老保护什么呢？总要靠自己，哪里有压迫哪里就有反抗，有了觉悟就要斗争，斗争起来，权益自然就过来了。不斗争总是一点都没得。说是女仆革命，我看是主人分赃。真正要是女仆起来革命了，元老们肯定要镇压的，你姬信也要去镇压，不去不行。这个就是阶级斗争了，总是不以人的意志为转移的。

www.sbanzu.com

也有同志说，这个书是反党，书里一帮人，喊的口号都是抄的共产党，做的事情说穿了还是剥削，还是压迫，还是要当老爷。所以影响就很坏，不能让老百姓看到，看到了会不相信我们共产党。

www.sbanzu.com

我想请问党内各位同志，你们是相信人民呢，还是害怕人民呢？我们共产党员不应该害怕人民。古往今来，人民是最有智慧的人，比任何帝王将相都要聪明。在人民群众的面前，耍小聪明，吹牛皮，都是行不通的，是骗不倒人民的。蒋介石也有很多很好听的口号，好多个岳武穆什么的，最后还是不管用，总是不管用。人民一看，你们搞的那个金圆券，那个五子登科，还要打内战，马上就明白了，就不上当了。归根结底还是要看你做了什么。

www.sbanzu.com

我们共产党的干部，凭什么就这么有信心，相信人民会一直信任我们呢？就靠我们口号喊得震天响吗？我是不信的。如果你嘴里说的是一套，做出来又是另外一套，你要去剥削压迫人民，你要去当老爷，那你就是假共产党，人民当然不跟你走。49 年是人民跟着你走，把蒋介石送去了台湾，以后要不跟你走了呢？那一样会送你出去。送不去台湾，我看送去海南岛也蛮好。那这个共产党就还不如蒋介石了，连几百个娃娃都不如，娃娃们还有一条大船，假共产党连条裤头子都没有。人民送你光着屁股上路。

www.sbanzu.com

所以我是不怕这个书的。不但我不怕，我还要推荐党内更多的同志来读这本书，要认真读。人民群众愿意读的话就更好，要请更多人民群众一起来读。要让人民群众懂得，假共产党也会喊口号，甚至还会给些甜头，会给些流通券，给些肥料和种子，但是最后他们总还是想着要当老爷，要当压迫者。只有对他们进行坚决的斗争。要把假共产党打倒下去，还要帮助那些真共产党提高觉悟。我对我们这个党还是有信心的，我们中间百分之九十五的同志是真共产党，至少可以改造成真共产党。但是我们绝不能害怕人民，脱离群众。必须要诚心诚意地相信人民群众，向人民群众学习，依靠人民来改造我们的党，我们的党才有希望，我们的事业才有希望。

www.sbanzu.com

前途是光明的，道路是曲折的。总是这两句话。

---

飞翔的轰炸机 于 2012-6-25 21:28:44 发表了：

呵呵，呵呵呵呵，呵呵呵呵呵呵

---

白吃 于 2012-6-25 21:32:02 发表了：

:D:D 嘻嘻嘻

---

thin160 于 2012-6-25 21:35:17 发表了：

:lol:lol:lol

---

zyxel 于 2012-6-25 21:56:27 发表了：

哈哈哈哈哈哈哈

---

iCer 于 2012-6-25 22:02:27 发表了：

哼哼哼哼哼哼

---

雅卡托维托巴 于 2012-6-25 22:19:53 发表了：

喵？

---

视如己出蒋志清 于 2012-6-25 22:22:21 发表了：

{:8_507:}呼呼呼呼呼

---

母仪天下乃赵忠 于 2012-6-25 22:30:00 发表了：

很传神啊

---

越长越帅卡大佐 于 2012-6-25 22:34:29 发表了：

哈哈哈哈哈哈，发书评区去吧

---

纯情专一伊藤诚 于 2012-6-25 22:43:40 发表了：

啪啪啪啪啪啪。

---

winter_z 于 2012-6-25 22:49:31 发表了：

喜当爹喜当爹

---

lnsyjb 于 2012-6-25 22:54:43 发表了：

妙……………………嗷

---

suit 于 2012-6-25 23:19:50 发表了：

= =很传神……

---

布丁小丑鱼 于 2012-6-26 00:49:56 发表了：

:lol:lol:lol

---

espncspn10 于 2012-6-26 01:57:16 发表了：

太祖真乃神人也！

---

敢战士 于 2012-6-26 02:41:58 发表了：

这个写的好！

---

瘫痪 于 2012-6-26 04:10:22 发表了：

呱&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;

---

鹰从天降 于 2012-6-26 10:09:26 发表了：

怎么没有评论杜雯？对这种自称正宗传人的小人就是要揭开画皮

---

我是天空闪电 于 2012-6-26 11:37:45 发表了：

不错，透过现象看本质！

---

肥仔曙 于 2012-6-26 11:45:15 发表了：

申请五流通券的好文啊

---

小钱钱 于 2012-6-26 11:47:46 发表了：

这样的水军要培养啊

---

chiron1202 于 2012-6-26 11:55:33 发表了：

好凶残的样子……

---

胡子不黑 于 2012-6-26 13:43:33 发表了：

真乃神作！

---

风移影动 于 2012-6-26 15:32:34 发表了：

嗷呜！

---

weislot 于 2012-6-26 15:54:50 发表了：

哈哈哈啊

---

tangjun 于 2012-6-26 16:00:40 发表了：

大好

---

悲天怜人瓦里斯 于 2012-6-26 16:27:39 发表了：

“席亚洲落水啦！”

“快救人啊”

刚开始看，对这段印象最深

---

原子弹胖子 于 2012-6-26 16:33:32 发表了：

高仿啊

---

sunclerk 于 2012-6-26 17:41:52 发表了：

喵喵喵喵喵

---

忠义无双小黄皓 于 2012-6-26 17:45:54 发表了：

这个完全不亚于大刘在三体一里的模仿

---

war915 于 2012-6-26 17:47:56 发表了：

“临高是个好地方”

---

广开言路齐默然 于 2012-6-27 12:46:54 发表了：

生动形象啊…看来要去南边取取经了…

---

子非予 于 2012-6-27 12:59:00 发表了：

哈哈哈哈，不错

---

飞了耶 于 2012-6-27 13:09:35 发表了：

> 肥仔曙 发表于 2012-6-26 11:45
>
> 申请五流通券的好文啊

做梦吧!

---

原子光谱 于 2012-6-27 15:07:38 发表了：

在伪太祖面前，就都说不出话来了么？

---

飞翔的轰炸机 于 2012-6-27 15:48:40 发表了：

> 原子光谱 发表于 2012-6-27 15:07
>
> 在伪太祖面前，就都说不出话来了么？

说什么？直接骂娘吗？

---

狂乱的四季映姬 于 2012-6-27 17:23:05 发表了：

_本帖最后由 狂乱的四季映姬 于 2012-6-28 23:36 编辑_

说完了南朝，该说北朝了。这里还有北朝某位同志写的临高前言呢，我先搬过来。

阶级斗争不能停，我们之中有些大右派，他们不是通过发动人民，武装人民，进行阶级斗争来推动历史的前进。而是迷信于天上掉下来的恩赐，过去是神仙皇帝，现在是英美帝国主义，未来是火星人，是宇宙虫洞的时间旅行。

这个最根本的出发点错误了，所以他们尽管有一些抱负，有一些能力，不是去做正确的有利于人民的事情，而是逃避现实现实世界，去往一个比自己更烂的地方，在山中无老虎的小人国里猴子称大王。

在那个小人国里，不用触动自身利益的情况下，他们倒是可以学着我们做一些有利于人民的事情，比如蒋介石在台湾就搞了土地改革，但是他们的宗旨还是旧的一套，500 个大右派试图千年万年的统治一个世界，赤裸裸的奴役压迫世界群众。在他们之中，夺权和反夺权也无时无刻不在上演，文、马的内讧、依靠打法律牌的马甲上位，民意代表乔良的崛起，都是这样。

这是一部揭露了野心家，走资派，工贼，右派，反动学术权威真面目的活话剧和好教材。

值得我们党好好的学习。

---

清廉刚直郑泌昌 于 2012-6-27 19:59:42 发表了：

南朝还是有才啊！

---

萨里夫 于 2012-6-27 20:26:45 发表了：

还是有才的人多啊！

---

秋夜凉如水 于 2012-6-27 22:56:15 发表了：

揭发五百废的真面目！

---

百战雄魂镇天朝 于 2012-6-28 15:14:41 发表了：

有才，好玩～

---

zyxel 于 2012-6-28 20:48:36 发表了：

39 楼更犀利，呵呵

---

lepriest 于 2012-6-28 21:40:45 发表了：

> 原子光谱 发表于 2012-6-27 15:07
>
> 在伪太祖面前，就都说不出话来了么？

这是一瞬间请太祖上身了

---

蛇语者 于 2012-6-28 21:52:39 发表了：

南朝版神形并俱，北朝版一针见血。

---

老驴 于 2012-6-28 23:07:39 发表了：

> 狂乱的四季映姬 发表于 2012-6-27 17:23
>
> 说完了南朝，该说北朝了。这里还有北朝某位同志写的临高前言呢，我先搬过来。
>
> 阶级斗争不能停，我们之中 ...

这个很给力，好

---

吉翁舰长 于 2012-6-29 07:25:28 发表了：

> 狂乱的四季映姬 发表于 2012-6-27 17:23
>
> 说完了南朝，该说北朝了。这里还有北朝某位同志写的临高前言呢，我先搬过来。
>
> 阶级斗争不能停，我们之中 ...

文、马的内讧、依靠打法律牌的马甲上位，民意代表乔良的崛起，都是这样。

这是一部揭露了野心家，走资派，工贼，右派，反动学术权威真面目的活话剧和好教材。

值得我们党好好的学习。

反贼休走！！

---

sturm 于 2012-6-29 12:25:29 发表了：

写的真好~

建议吹牛兄放到同人篇里啊……

---

sturm 于 2012-6-29 12:28:21 发表了：

一瞬间被震慑了……

太祖啊太祖……和太祖的气势比，其他的文字都是渣渣了……

---

orel337 于 2012-6-29 21:31:56 发表了：

> 雅卡托维托巴 发表于 2012-6-25 22:19
>
> 喵？

喵~！

---

从不寂寞我热狗 于 2012-6-29 23:14:06 发表了：

很传神！不错~收藏之~

---

wangxim 于 2012-6-29 23:30:05 发表了：

一声长叹，佩服，精彩

---

猫葳 于 2012-6-30 00:22:28 发表了：

啊哈哈，真像啊

---

拒绝代表已注册 于 2012-6-30 21:43:31 发表了：

太祖 V587！

---

Luke 于 2012-7-3 12:33:12 发表了：

哇哈哈哈~~，果然搞恶无极限啊。

---

babyseven 于 2012-7-3 12:51:23 发表了：

这气势是相当的传神啊

---
